Теоретические вопросы

1. Типы данных. Назначение. Синтаксис объявления переменных и констант. Занимаемый в памяти объём. Диапазоны целых чисел (в виде степени числа 2). Инициализация переменных и констант в десятичной, шестнадцатеричной, двоичной записи. Машинная запись целых чисел со знаком. Целочисленная арифметика сложения и вычитания. Дополнительный и обратный код.

2. Массивы. Назначение. Синтаксис объявления одномерных и многомерных массивов, и синтаксис доступа к элементу. Схема хранения одномерного и двумерного массива неизменной длины в оперативной памяти. Инициализация массива целиком одним числом и инициализация отдельных элементов массива. Тип, который имеет имя массива (без скобок и индекса). Доступ к элементу массива через указатель и смещение.

3. Операторы цикла (3 разновидности) и условного перехода (2 разновидности). Синтаксис операторов. Операторы перехода на следующий цикл и прерывания цикла. Тернарный оператор. Нестандартные варианты синтаксиса for и while

4. Функция. Назначение. Синтаксис объявления, определения и вызова. Принцип работы функции. Передача параметров по ссылке и по значению. Стек, пролог и эпилог функции. Адрес возврата.

5. Указатель. Назначение. Синтаксис объявления указателя и доступа к данным, на которые ссылается указатель. Данные в динамической памяти. Синтаксис объявления и удаления. Объявление и удаление одномерных и многомерных массивов в динамической памяти. Сравнение особенностей хранения массивов статической длины и динамических массивов в оперативной памяти.

6. Классы и объекты. Назначение. Синтаксис объявления, определения, доступа к свойствам и вызова методов. Модификаторы доступа. Конструктор и деструктор. Наследование. Назначение. Синтаксис. Множественное наследование. Указатель this и каким образом он передаётся в методы классов.

7. Библиотеки. Назначение. Примеры библиотек с открытым кодом. Типы связывания. Преимущества и недостатки различных типов. Статическое связывание. Неявное связывание динамических библиотек. Явное связывание динамических библиотек.

8. Перегрузка функций и методов. Назначение. Синтаксис перегрузки. Привести примеры. Принцип работы перегруженных функций и методов. Перегрузка унарных и бинарных операторов. Привести примеры.

9. Шаблон. Назначение. Синтаксис объявления и использования шаблонов функций и классов. Примеры. Принцип работы шаблонов. Вариации синтаксиса объявления и использования шаблонов.

10. Классификация языков. Преимущества и недостатки. Язык C и C++. Краткая история.

11. Строки в C и C++. Функции и методы работы со строками.

12. Файлы в C и C++. Функции и методы работы с файлами.

13. Структуры данных. Вектор (Array, vector). Назначение. Список (list). Назначение. Особенности. Словарь (map), его использование и назначение. Структуры стек (stack), дек (deque), очередь (queue).